\documentclass[a4paper, 12pt]{report}

\usepackage{lmodern} %police standard latin moderne
\usepackage[french]{babel} %langue française
\usepackage[utf8]{inputenc} %pour l'utf-8
\usepackage[T1]{fontenc} %pour les césures et accentuations
\usepackage{geometry} %pour changer les marges d'un document
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{multicol}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{comment}
\usepackage{diagbox}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{unicode-math}
\newfontfamily\myfontScratch[]{FreeSans}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{xlop}
\usepackage{mathrsfs}


\usepackage[explicit]{titlesec} %Permet de modifier les différentes parties, chapitres, sous-parties,...

\usepackage{colortbl} %permet de mettre des cellules de tableau en couleur

\usepackage{cellspace} %pour définir les espaces en haut et en bas des cellules d'un tableau
\setlength{\cellspacebottomlimit}{5pt}
\setlength{\cellspacetoplimit}{5pt}
\setlength{\parindent}{0pt}

\usepackage{array} %gestion des tableaux
\usepackage{tcolorbox} %créer des boîtes de couleurs

\usepackage{hyperref} %permet de gérer le sommaire et la page de garde et les options du PDF

\geometry{top=2cm, bottom=2cm, right=2cm, left=2cm}

\setcounter{chapter}{6}

\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr} %définition des en-têtes et des bas de page
\fancyhf{}
\fancypagestyle{main}{
	\renewcommand\headrulewidth{5pt}
	\fancyhead[L]{6\ieme\, - Chap. \arabic{chapter} - Droites : propriétés}
	\fancyhead[R]{Collège - Exercices}
	\fancyfoot[C]{\thepage/\pageref{LastPage}}
	\fancyfoot[R]{\footnotesize{Anthony Salze}}
	}
\pagestyle{main}

%gestion des entêtes
\makeatletter\@addtoreset{section}{chapter}\makeatother % RAZ des numéros de section après un chapitre

\renewcommand\thesection{Exercice \arabic{section}}
\newcommand\base{\color{blue!50}\faStar}
\newcommand\facile{\color{LimeGreen!60}\faStar\,\faStar}
\newcommand\moyen{\color{SandyBrown}\faStar\,\faStar\,\faStar}
\newcommand\difficile{\color{Tomato}\faStar\,\faStar\,\faStar\,\faStar}
\newcommand\tresdifficile{\color{Black}\faStar\,\faStar\,\faStar\,\faStar\,\faStar}


\begin{document}
\begin{center}\shadowbox{\Huge\textbf{Chapitre \arabic{chapter} - Fiche exercices}}
\end{center}
%\faLaptop \faCalculator \faBook \color{Green}\faLeaf \color{Gold}\faCoins

\begin{luacode}
	n=1
\end{luacode}
\section{\base} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Tracer une droite $(d)$.
	\item Placer un point $A$ n'appartenant pas à cette droite.
	\item Tracer la droite perpendiculaire à la droite $(d)$ passant par le point $A$.
\end{enumerate}

\section{\facile} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
Pour chaque figure ci-dessous :
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item La reproduire à l'aide des carreaux de votre cahier.
	\item Décrire une méthode pour mesurer la distance entre le point $C$ et la droite $(AB)$.
	\item Donner cette distance.
\end{enumerate}

\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(7u,6u)}]
			u:=1cm;
  			for i=-5u step u until 7u:
    				draw (i,6u)--(i,-5u) dashed evenly;
    			endfor;
			for i=-5u step u until 6u:
    				draw (7u,i)--(-5u,i) dashed evenly;
  			endfor;
  			draw (-5u,6u)--(7u,6u) dashed evenly;
  			draw (7u,-5u)--(7u,6u) dashed evenly;
  			pair A,B,C;
  			A=u*(6,1);
  			B=u*(1,4);
  			C=u*(4,5);
  			trace droite(A,B) withpen pencircle scaled 1.5bp;
  			marque_p:="croix";
  			pointe(A,B,C);
			label.urt(btex A etex, A);
			label.urt(btex B etex, B);
			label.urt(btex C etex, C);
  	\end{Geometrie}
  	\begin{Geometrie}[CoinHD={(9u,5u)}]
		u:=1cm;
  		for i=-5u step u until 9u:
    			draw (i,5u)--(i,-5u) dashed evenly;
    		endfor;
		for i=-5u step u until 5u:
    			draw (9u,i)--(-5u,i) dashed evenly;
  		endfor;
  		draw (-5u,5u)--(9u,5u) dashed evenly;
  		draw (9u,-5u)--(9u,5u) dashed evenly;
  		pair A,B,C;
  		A=u*(1,1);
  		B=u*(6,2);
  		C=u*(8,4);
  		trace droite(A,B) withpen pencircle scaled 1.5bp;
  		marque_p:="croix";
  		pointe(A,B,C);
		label.urt(btex A etex, A);
		label.urt(btex B etex, B);
		label.urt(btex C etex, C);
  	\end{Geometrie}
\end{center}


\section{\moyen} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
Voici un programme de construction :
\begin{tcolorbox}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item Tracer un triangle $ABC$ quelconque.
	\item Placer les points $D$, $E$ et $F$, milieux respectifs des côtés $[AB]$, $[AC]$ et $[BC]$.
	\item Tracer la droite $(d_1)$ perpendiculaire à $(AB)$ passant par $D$.
	\item Tracer la droite $(d_2)$ perpendiculaire à $(BC)$ passant par $F$.
	\item Tracer la droite $(d_3)$ perpendiculaire à $(AC)$ passant par $E$.
\end{itemize}
\end{tcolorbox}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Construire la figure correspondant à ce programme de construction.
	\item Coder la figure.
\end{enumerate}

\section{\difficile} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{minipage}{0.7\textwidth}
	Archimède a tracé la figure ci-contre dans son cahier.\\
\textbf{Rédiger un programme de construction permettant d'obtenir cette figure.}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.3\textwidth}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(5u,3.5u)}]
  		pair A,B,C,D,E;
  		A=u*(1.5,2.5);
  		B=u*(0.5,0.5);
  		C=u*(4,0.5);
  		D=milieu(A,C);
  		E=projection(A,B,C);
  		trace chemin(A,B,C,A);
  		trace droite(A,E);
  		trace segment(B,D);
  		trace codeperp(C,E,A,5);
  		marque_s:=marque_s/3;
  		trace Codelongueur(A,D,D,C,2);
  		marque_p:="croix";
  		pointe(A,B,C,D,E);
		label.urt(btex A etex, A);
		label.llft(btex B etex, B);
		label.lrt(btex C etex, C);
		label.urt(btex D etex, D);
		label.lrt(btex E etex, E);
  	\end{Geometrie}
\end{center}
\end{minipage}

\section{\moyen} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
Voici un programme de construction :
\begin{tcolorbox}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item Tracer un segment $[AB]$ tel que $AB = \Lg{6}$.
	\item Placer le point $M$, milieu de $[AB]$.
	\item Tracer la droite $(d_1)$ perpendiculaire à $(AB)$ passant par $M$.
	\item Placer le point $N$ tel que $N \in (d_1)$ et tel que $MN = \Lg{2}$.
	\item Tracer le triangle $ABN$.
	\item Tracer la droite $(d_2)$ perpendiculaire à $(AN)$ passant par $B$.
	\item Tracer la droite $(d_3)$ perpendiculaire à $(BN)$ passant par $A$.
	\item Nommer $C$ le point d'intersection de $(d_2)$ et $(d_3)$.
\end{itemize}
\end{tcolorbox}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Construire la figure correspondant à ce programme.
	\item \underline{BONUS} : Quelle semble être la nature du triangle $ABC$ ?
\end{enumerate}

\section{\base} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Tracer une droite $(d)$.
	\item Placer un point $A$ n'appartenant pas à cette droite.
	\item Tracer la droite parallèle à $(d)$ passant par $A$.
\end{enumerate}

\section{\facile} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{minipage}{0.7\textwidth}
	\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
		\item Reproduire la figure ci-contre dans son cahier.
		\item En utilisant le quadrillage, tracer deux autres droites $(d_2)$ et $(d_3)$ parallèles à la droite $(AB)$.
		\item Placer $M$ le milieu du segment $[AB]$.
		\item Tracer la droite $(d_4)$ perpendiculaire à $(AB)$ passant par $M$.
		\item Que peut-on dire des droites $(d_4)$ et $(d_2)$ ?
	\end{enumerate}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.3\textwidth}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(5u,5u)}]
		u:=1cm;
  		for i=-5u step u until 5u:
    			draw (i,5u)--(i,-5u) dashed evenly;
    		endfor;
		for i=-5u step u until 5u:
    			draw (5u,i)--(-5u,i) dashed evenly;
  		endfor;
  		draw (-5u,5u)--(5u,5u) dashed evenly;
  		draw (5u,-5u)--(5u,5u) dashed evenly;
  		pair A,B;
  		A=u*(1,1);
  		B=u*(4,4);
  		trace droite(A,B) withpen pencircle scaled 1.5bp;
  		marque_p:="croix";
  		pointe(A,B);
		label.ulft(btex A etex, A);
		label.ulft(btex B etex, B);
	\end{Geometrie}
\end{center}
\end{minipage}


\section{\moyen} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Tracer une droite $(d)$.
	\item Placer cinq points qui se trouvent à exactement $\Lg{3}$ de la droite $(d)$.
	\item Que peut-on remarquer ?
\end{enumerate}

\section{\moyen} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Sur une feuille blanche, tracer une droite $(d)$ et quatre droites perpendiculaires à $(d)$. 
	\item Nommer les droites obtenues $(d_1)$, $(d_2)$, $(d_3)$ et $(d_4)$.
	\item Que peut-on dire des droites $(d_1)$, $(d_2)$, $(d_3)$ et $(d_4)$ ? Justifier.
	\item Tracer une droite $(d_5)$ perpendiculaire à la droite $(d_1)$.
	\item La droite $(d_5)$ est-elle perpendiculaire à la droite $(d_3)$ ? Justifier.
\end{enumerate}

\section{\difficile} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{minipage}{0.7\textwidth}
	Sur la figure ci-contre, les droites $(RA)$ et $(ZC)$ sont parallèles.
	\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
		\item \'Ecrire un programme permettant de construire cette figure commençant par : \guillemetleft\, Tracer un triangle $RZC$ \ldots \guillemetright.
	\item Construire la figure à partir du programme établi à la question $1$.
	\item Que peut-on dire des droites $(RA)$ et $(AD)$ ? Justifier.
	\end{enumerate}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.3\textwidth}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(6u,4.5u)}]
  		pair A,C,Z,R,D,E;
  		Z=u*(1,1);
  		C=u*(5,2);
  		R=u*(1.5,3.5);
  		D=milieu(Z,C);
  		E=rotation(C,D,90);
  		A=projection(R,D,E);
  		trace chemin(Z,R,C,Z);
  		trace perpendiculaire(Z,C,D);
  		trace parallele(Z,C,A);
  		trace codeperp(C,D,A,5);
  		marque_s:=marque_s/3;
  		trace Codelongueur(Z,D,D,C,2);
  		marque_p:="croix";
  		pointe(A,C,Z,R,D);
		label.urt(btex A etex, A);
		label.lrt(btex C etex, C);
		label.llft(btex Z etex, Z);
		label.llft(btex D etex, D);
		label.top(btex R etex, R);
  	\end{Geometrie}
\end{center}
\end{minipage}


\section{\facile} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
Voici un programme de construction :
\begin{tcolorbox}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item Tracer une droite $(AB)$, puis placer un point $C$ qui n'appartient pas à cette droite.
	\item Tracer la droite $(d)$, perpendiculaire à la droite $(AB)$ et passant par le point $C$.
	\item Placer le point $D$ tel que $A$ soit le milieu du segment $[CD]$.
	\item Tracer la droite $(d')$ - \textit{se lit d prime} - perpendiculaire à $(d)$ et passant par le point $D$.
\end{itemize}
\end{tcolorbox}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Faire une figure à main levée et coder les angles droits.
	\item Les droites $(d')$ et $(AB)$ sont-elles parallèles ? Justifier.
\end{enumerate}


\section{\facile} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Tracer deux droites $(d_1)$ et $(d_2)$ sécantes en $H$ et placer un point $K$ qui n'appartient ni à $(d_1)$, ni à $(d_2)$.
	\item Tracer la droite parallèle à la droite $(d_1)$ et passant par le point $K$.
	\item Tracer la droite perpendiculaire à la droite $(d_2)$ et passant par le point $K$.
\end{enumerate}

\section{\base} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{minipage}{0.75\textwidth}
	Dans la figure ci-contre,
	\begin{itemize}[label=\textbullet]
		\item le point $R$ est le milieu du segment $[OP]$.
		\item la droite $(RS)$ est parallèle à la droite à $(FP)$.
	\end{itemize}
	\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
		\item \'Ecrire un programme permettant de construire cette figure.
		\item Construire la figure.
		\item Sur cette figure, tracer la droite $(d)$ parallèle à la droite $(PO)$ et passant par le point $F$.
		\item Cette droite est-elle perpendiculaire à la droite $(RT)$. Justifier.
	\end{enumerate}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.25\textwidth}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(5u,4.5u)}]
  		pair P,R,O,S,F,T,Q;
  		P=u*(0.5,0.5);
  		F=u*(4.5,2);
  		O=u*(1,4);
  		R=milieu(O,P);
  		S=milieu(O,F);
  		Q=rotation(O,R,90);
  		T=whatever[R,Q];
  		T=whatever[P,F];
  		trace chemin(P,F,O,P);
  		trace perpendiculaire(O,P,R);
  		trace segment(R,S);
  		trace codeperp(P,R,T,5);
  		marque_s:=marque_s/3;
  		marque_p:="croix";
		label.llft(btex P etex, P);
		label.top(btex O etex, O);
		label.urt(btex F etex, F);
		label.llft(btex R etex, R);
		label.top(btex S etex, S);
		label.bot(btex T etex, T);
  	\end{Geometrie}
\end{center}
\end{minipage}

\section{\moyen} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{minipage}{0.75\textwidth}
	\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
		\item Montrer que les droites $(AB)$ et $(FD)$ sont parallèles.
		\item Montrer que les droites $(AC)$ et $(FD)$ sont perpendiculaires.
		\item Quelle est la nature du quadrilatère $ABGC$ ?
		\item Même question pour les polygones $EFDG$ et $ABDFEC$.
	\end{enumerate}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.25\textwidth}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(5u,5u)}]
  		pair A,B,C,D,E,F,G;
  		A=u*(0.5,0.5);
  		B=u*(4,0.5);
  		C=u*(0.5,4.5);
  		G=u*(4,4.5);
  		D=u*(4,3);
  		E=u*(1.5,4.5);
  		F=u*(1.5,3);
  		trace chemin(E,C,A,B,G,E,F,D);
  		trace codeperp(A,C,G,5);
  		trace codeperp(B,A,C,5);
  		trace codeperp(C,G,B,5);
  		trace codeperp(G,B,A,5);
  		trace codeperp(G,D,F,5);
  		trace codeperp(D,F,E,5);
  		trace codeperp(F,E,G,5);
		label.llft(btex A etex, A);
		label.lrt(btex B etex, B);
		label.ulft(btex C etex, C);
		label.lrt(btex D etex, D);
		label.top(btex E etex, E);
		label.llft(btex F etex, F);
		label.urt(btex G etex, G);
  	\end{Geometrie}
\end{center}
\end{minipage}

\section{\facile} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Tracer un cercle de centre $A$ et de rayon $\Lg{3}$.
	\item Placer les points $B$ et $C$ tels qu'ils appartiennent au cercle.
	\item Placer le point $I$ milieu du segment $[BC]$.
	\item Tracer la droite perpendiculaire à la droite $(AB)$ passant par $I$.
	\item Tracer la droite parallèle à la droite $(AC)$ passant par $B$.
\end{enumerate}

\section{\base} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
Dans chacun des cas, coder la figure à l'aide des informations disponibles.\\
\begin{minipage}{0.33\textwidth}
	\begin{center}
	\textbf{Cas 1}\\
		\begin{Geometrie}[CoinHD={(5u,5u)}, TypeTrace="MainLevee"]
  		pair A,B,C,D,E,F,G;
  		A=u*(1.5,4);
  		B=u*(1,1);
  		C=u*(4,1);
  		D=u*(4.5,2);
  		E=u*(3.5,3.5);
  		trace polygone(A,B,C,D,E);
		label.ulft(btex A etex, A);
		label.llft(btex B etex, B);
		label.lrt(btex C etex, C);
		label.rt(btex D etex, D);
		label.urt(btex E etex, E);
  		\end{Geometrie}
  		\\
  		$AB=BC$\\
  		$AE=ED=DC$
	\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.33\textwidth}
	\begin{center}
	\textbf{Cas 2}\\
		\begin{Geometrie}[CoinHD={(5u,5u)}, TypeTrace="MainLevee"]
  		pair R,S,T,U,V;
  		R=u*(1.5,4.5);
  		S=u*(3,3.5);
  		T=u*(4,0.5);
  		U=u*(2,1.5);
  		V=u*(1,2);
  		trace chemin(U,S,R,V,T,S);
		label.ulft(btex R etex, R);
		label.top(btex S etex, S);
		label.rt(btex T etex, T);
		label.llft(btex U etex, U);
		label.llft(btex V etex, V);
  		\end{Geometrie}
  		\\
  		$RS=SU=ST$\\
  		$(RV) \perp (VU)$\\
  		$(SR) \perp (RV)$
	\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.33\textwidth}
	\begin{center}
	\textbf{Cas 3}\\
		\begin{Geometrie}[CoinHD={(6u,6u)}, TypeTrace="MainLevee"]
  		pair P,O,L,M,N;
  		P=u*(1,5);
  		O=u*(1,3);
  		L=u*(2,4);
  		M=u*(4,4);
  		N=u*(3.5,1.5);
  		trace chemin(O,L,P,O,N,M,L,N);
		label.top(btex P etex, P);
		label.llft(btex O etex, O);
		label.top(btex L etex, L);
		label.urt(btex M etex, M);
		label.lrt(btex N etex, N);
  		\end{Geometrie}
  		\\
  		$PL=LO=OP$\\
  		$LM=MN=NL$\\
  		$(OL) \perp (LN)$
	\end{center}
\end{minipage}

\section{\difficile} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
Voici un programme de construction :
\begin{tcolorbox}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item Tracer un triangle $ABC$ rectangle en $A$ tel que $AB=\Lg{5}$ et $AC=\Lg{3}$.
	\item Tracer la droite $(d_1)$ parallèle à la droite $(AB)$ passant par $C$.
	\item Tracer la droite $(d_2)$ parallèle à la droite $(AC)$ passant par $B$.
	\item Placer le point $J$ intersection des droites $(d_1)$ et $(d_2)$.
	\item Tracer la droite $(d_3)$ parallèle à la droite $(BC)$ passant par $A$.
	\item Placer le point $I$ intersection des droites $(d_1)$ et $(d_3)$.
	\item Placer le point $K$ intersection des droites $(d_2)$ et $(d_3)$.
\end{itemize}
\end{tcolorbox}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Construire la figure.
	\item Quelle est la nature du triangle $IJK$ ? Justifier.
\end{enumerate}

\section{\moyen} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
Euclide lance une balle dans un jeu en bois qui a la forme d'un triangle équilatéral. Quand elle touche un bord du jeu, la balle rebondit parallèlement à un des côtés du triangle.
	\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
		\item Tracer un triangle $ABC$ équilatéral de $\Lg{12}$ de côté et placer le point $D$ sur le segment $[AB]$ à $\Lg{3}$ de $A$.
		\item Tracer le trajet parcouru par la balle.
		\item Revient-elle au point $D$ au bout d'un moment ? Si oui, au bout de combien de rebonds ?
	\end{enumerate}




%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------- POUR LES INSATIABLES  -------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------


%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------- CORRECTION DES EXERCICES -------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\renewcommand\thesubsection{Solution Exercice \arabic{subsection}}
\begin{luacode}
	n=1
\end{luacode}
\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{center}
\begin{Geometrie}[CoinHD={(5u,5u)}]
  	pair A,B,C,H;
  	B=u*(1,1);
	C=u*(3,4);
  	A=u*(4,2);
  	trace droite(B,C);
  	trace perpendiculaire(B,C,A);
  	H=perpendiculaire(B,C,A) intersectionpoint droite(B,C);
  	trace codeperp(B,H,A,5);
  	marque_p:="croix";
  	pointe(A);
	label.top(btex A etex, A);
	label.rt(btex $(d)$ etex, C);
\end{Geometrie}
\end{center}



\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(7u,6u)}]
			u:=1cm;
  			for i=-5u step u until 7u:
    				draw (i,6u)--(i,-5u) dashed evenly;
    			endfor;
			for i=-5u step u until 6u:
    				draw (7u,i)--(-5u,i) dashed evenly;
  			endfor;
  			draw (-5u,6u)--(7u,6u) dashed evenly;
  			draw (7u,-5u)--(7u,6u) dashed evenly;
  			pair A,B,C,H;
  			A=u*(6,1);
  			B=u*(1,4);
  			C=u*(4,5);
  			trace droite(A,B) withpen pencircle scaled 1.5bp;
  			marque_p:="croix";
  			pointe(A,B,C);
  			trace perpendiculaire(B,A,C);
  			H=droite(B,A) intersectionpoint perpendiculaire(B,A,C);
  			trace regle(C,H,-1);
			label.urt(btex A etex, A);
			label.urt(btex B etex, B);
			label.ulft(btex C etex, C);
			label.llft(btex H etex, H);
  	\end{Geometrie}
  	\begin{Geometrie}[CoinHD={(9u,5u)}]
		u:=1cm;
  		for i=-5u step u until 9u:
    			draw (i,5u)--(i,-5u) dashed evenly;
    		endfor;
		for i=-5u step u until 5u:
    			draw (9u,i)--(-5u,i) dashed evenly;
  		endfor;
  		draw (-5u,5u)--(9u,5u) dashed evenly;
  		draw (9u,-5u)--(9u,5u) dashed evenly;
  		pair A,B,C,H;
  		A=u*(1,1);
  		B=u*(6,2);
  		C=u*(8,4);
  		trace droite(A,B) withpen pencircle scaled 1.5bp;
  		marque_p:="croix";
  		pointe(A,B,C);
  		trace perpendiculaire(B,A,C);
  		H=droite(B,A) intersectionpoint perpendiculaire(B,A,C);
  		trace regle(H,C,-1);
		label.urt(btex A etex, A);
		label.urt(btex B etex, B);
		label.urt(btex C etex, C);
		label.lrt(btex H etex, H);
  	\end{Geometrie}
\end{center}
\begin{enumerate}
	\item[\textbf{2)}] Pour trouver la distance du point $C$ par rapport à la droite $(AB)$, il faut tracer une droite perpendiculaire à $(AB)$ passant par $C$. Puis noter $H$ le point d'intersection de ces deux droites. Il faut ensuite mesurer la longueur $CH$.
	\item[\textbf{3)}] Pour la figure $1$, $CH=\Lg{2.4}$.\\
	Pour la figure $2$, $CH=\Lg{1.6}$.
\end{enumerate}



\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{center}
\begin{Geometrie}[CoinHD={(7u,7u)}]
  	pair A,B,C,D,E,F,H,I,J,K;
  	B=u*(1,1);
	C=u*(5,5);
  	A=u*(6,2);
  	D=milieu(A,B);
  	E=milieu(A,C);
  	F=milieu(B,C);
  	trace polygone(A,B,C);
  	trace perpendiculaire(A,B,D) dashed evenly withcolor red;
  	trace perpendiculaire(B,C,F) dashed evenly withcolor red;
  	trace perpendiculaire(A,C,E) dashed evenly withcolor red;
  	marque_p:="croix";
  	pointe(A,B,C,D,E,F);
  	H=perpendiculaire(A,B,D) intersectionpoint perpendiculaire(B,C,F);
  	trace codeperp(A,D,H,8);
  	trace codeperp(C,E,H,8);
  	trace codeperp(B,F,H,8);
  	marque_s:=marque_s/3;
  	trace Codelongueur(B,D,D,A,1);
  	trace Codelongueur(B,F,F,C,2);
  	trace Codelongueur(A,E,E,C,3);
  	I=u*(1,2);
  	J=u*(2,5);
  	K=u*(3,5);
	label.rt(btex A etex, A);
	label.lft(btex B etex, B);
	label.top(btex C etex, C);
	label.llft(btex D etex, D);
	label.lrt(btex E etex, E);
	label.lft(btex F etex, F);
	label.urt(btex $(d_1)$ etex, K);
	label.ulft(btex $(d_2)$ etex, J);
	label.ulft(btex $(d_3)$ etex, I);
\end{Geometrie}
\end{center}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item Placer trois points $A$, $B$ et $C$ non alignés.
	\item Tracer le triangle $ABC$.
	\item Tracer la droite perpendiculaire à $(BC)$ passant par $A$?
	\item Placer le point $D$ milieu du segment $[AC]$.
	\item Tracer le segment $[BD]$.
\end{itemize}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{center}
\begin{Geometrie}[CoinHD={(8u,7u)}]
  	pair A,B,M,N,C,I,J,K,L,H;
  	A=u*(1,1);
  	B=u*(7,1);
	trace segment(A,B);
	M=milieu(A,B);
	N=perpendiculaire(A,B,M) intersectionpoint cercles(M,2u);
  	trace perpendiculaire(A,B,M) withcolor red;
  	trace polygone(A,B,N);
  	trace perpendiculaire(A,N,B) withcolor blue;
  	trace perpendiculaire(B,N,A) withcolor blue;
  	C=perpendiculaire(A,N,B) intersectionpoint perpendiculaire(B,N,A);
  	trace codeperp(B,M,N,8);
  	marque_s:=marque_s/3;
  	trace Codelongueur(A,M,M,B,2);
  	trace cotationmil(A,B,-5mm,20,btex \Lg{6} etex);
  	I=milieu(C,N);
  	J=milieu(A,C);
  	K=milieu(C,B);
  	trace demidroite(B,N) dashed evenly;
  	trace demidroite(A,N) dashed evenly;
  	L=demidroite(B,N) intersectionpoint droite(A,C);
  	H=demidroite(A,N) intersectionpoint droite(B,C);
  	trace codeperp(B,L,C,8);
  	trace codeperp(C,H,N,8);
	label.lft(btex A etex, A);
	label.rt(btex B etex, B);
	label.lrt(btex M etex, M);
	label.rt(btex N etex, N);
	label.rt(btex C etex, C);
	label.rt(btex $(d_1)$ etex, I);
	label.rt(btex $(d_2)$ etex, K);
	label.lft(btex $(d_3)$ etex, J);
\end{Geometrie}
\end{center}
\begin{enumerate}
	\item[\textbf{2)}] Le triangle $ABC$ est un triangle isocèle en $C$.\\
	\textbf{Explication} : La droite $(d_1)$ est la médiatrice du segment $[AB]$. Tout point appartenant à cette droite est à équidistance des points $A$ et $B$. Donc $AC=BC$. On peut donc en conclure que le triangle $ABC$ est isocèle en $C$.
\end{enumerate}



\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{center}
\begin{Geometrie}[CoinHD={(5u,5u)}]
  	pair A,B,C,H;
  	B=u*(1,1);
	C=u*(3,4);
  	A=u*(4,2);
  	trace droite(B,C);
  	trace parallele(B,C,A);
  	marque_p:="croix";
  	pointe(A);
	label.top(btex A etex, A);
	label.rt(btex $(d)$ etex, C);
\end{Geometrie}
\end{center}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(5u,5u)}]
		u:=1cm;
  		for i=-5u step u until 5u:
    			draw (i,5u)--(i,-5u) dashed evenly;
    		endfor;
		for i=-5u step u until 5u:
    			draw (5u,i)--(-5u,i) dashed evenly;
  		endfor;
  		draw (-5u,5u)--(5u,5u) dashed evenly;
  		draw (5u,-5u)--(5u,5u) dashed evenly;
  		pair A,B,C,D,E,F,G,N,H,M,K,L;
  		A=u*(1,1);
  		B=u*(4,4);
  		trace droite(A,B) withpen pencircle scaled 1.5bp;
  		marque_p:="croix";
  		C=u*(0,2);
  		D=u*(2,4);
  		G=milieu(C,D);
  		E=u*(3,0);
  		F=u*(5,2);
  		N=milieu(E,F);
  		trace droite(C,D);
  		trace droite(E,F);
  		M=milieu(A,B);
  		trace perpendiculaire(A,B,M);
  		H=droite(A,B) intersectionpoint perpendiculaire(A,B,M);
  		K=droite(C,D) intersectionpoint perpendiculaire(A,B,M);
  		trace codeperp(B,H,K,8);
  		pointe(A,B,M);
  		L=milieu(M,N);
		label.ulft(btex A etex, A);
		label.ulft(btex B etex, B);
		label.lft(btex M etex, M);
		label.ulft(btex $(d_1)$ etex, G);
		label.ulft(btex $(d_2)$ etex, E);
		label.rt(btex $(d_4)$ etex, L);
	\end{Geometrie}
\end{center}
\begin{enumerate}
	\item[\textbf{5)}] Les droites $(d_4)$ et $(d_2)$ sont perpendiculaires.\\
	\textbf{Explication} : Les droites $(AB)$ et $(d_2)$ sont parallèles. Les droites $(AB)$ et $(d_4)$ sont perpendiculaires. Donc les droites $(d_4)$ et $(d_2)$ sont perpendiculaires.
\end{enumerate}

\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{center}
\begin{Geometrie}[CoinHD={(7u,9u)}]
  	pair A,B,C,D,E,F,G;
  	B=u*(1,5);
	C=u*(3,5);
	trace droite(B,C);
  	A=u*(4,8);
  	D=u*(2,8);
  	E=u*(6,8);
  	F=u*(2,2);
  	G=u*(6,2);
  	trace droite(B,C);
  	trace parallele(B,C,A);
  	trace droite(F,G);
  	marque_p:="croix";
  	pointe(A,D,E,F,G);
	label.top(btex $(d)$ etex, C);
\end{Geometrie}
\end{center}
\begin{enumerate}
	\item[\textbf{3)}] On peut remarquer que les points se trouvent sur des droites parallèles à la droite $(d)$.
\end{enumerate}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}



\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}



\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}



\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}



\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{enumerate}
	\item[\textbf{1)}] \begin{itemize}[label=\textbullet]
		\item Tracer un triangle $OPF$ quelconque.
		\item Placer le point $R$ tel que $R$ soit le milieu du segment $[OP]$.
		\item Tracer la droite perpendiculaire à $(OP)$ passant par le point $R$. Cette droite coupe la droite $(PF)$ au point $T$.
		\item Tracer la droite parallèle à $(PF)$ passant par le point $R$. Cette droite coupe le segment $[OF]$ au point $S$.
		\end{itemize}
\end{enumerate}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(5u,4.5u)}]
  		pair P,R,O,S,F,T,Q,K;
  		P=u*(0.5,0.5);
  		F=u*(4.5,2);
  		O=u*(1,4);
  		R=milieu(O,P);
  		S=milieu(O,F);
  		Q=rotation(O,R,90);
  		T=whatever[R,Q];
  		T=whatever[P,F];
  		K=u*(4.75,4);
  		trace chemin(P,F,O,P);
  		trace perpendiculaire(O,P,R);
  		trace segment(R,S);
  		trace codeperp(P,R,T,5);
  		trace parallele(O,P,F);
  		marque_s:=marque_s/3;
  		marque_p:="croix";
		label.llft(btex P etex, P);
		label.top(btex O etex, O);
		label.urt(btex F etex, F);
		label.llft(btex R etex, R);
		label.top(btex S etex, S);
		label.bot(btex T etex, T);
		label.lft(btex $(d)$ etex, K);
  	\end{Geometrie}
\end{center}
\begin{enumerate}
	\item[\textbf{4)}] Les droites $(OP)$ et $(d)$ sont parallèles et les droites $(RT)$ et $(OP)$ sont perpendiculaires. Donc les droites $(d)$ et $(RT)$ sont perpendiculaires.
\end{enumerate}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Les droites $(AB)$ et $(DF)$ sont perpendiculaires à la même droite $(DB)$ donc elles sont parallèles.
	\item On vient de montrer que les droites $(DF)$ et $(AB)$ sont parallèles. De plus, les droites $(AB)$ et $(AC)$ sont perpendiculaires. On peut donc en déduire que les droites $(DF)$ et $(AC)$ sont aussi perpendiculaires.
	\item $ABGC$ est un quadrilatère qui possède $4$ angles droits donc c'est un rectangle.
	\item $EFDG$ est un quadrilatère qui possède $4$ angles droits donc c'est un rectangle.\\
	Le polygone $ABDFEC$ possède $6$ côtés donc c'est un hexagone.
\end{enumerate}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}
  		pair A,K,B,C,I,H;
  		marque_s:=marque_s/3;
  		marque_p:="croix";
  		A=u*(5,5);
  		K=u*(8,5);
  		B=rotation(K,A,60);
  		C=rotation(K,A,180);
  		trace segment(B,C);
  		I=milieu(B,C);
  		trace droite(A,B);
  		trace droite(A,C);
  		trace perpendiculaire(A,B,I);
  		trace parallele(A,C,B);
  		pointe(A,B,C,I);
  		trace cercles(A,3u);
  		H=droite(A,B) intersectionpoint perpendiculaire(A,B,I);
  		trace codeperp(I,H,A,8);
		label.lrt(btex A etex, A);
		label.top(btex B etex, B);
		label.ulft(btex C etex, C);
		label.top(btex I etex, I);
	\end{Geometrie}
\end{center}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{minipage}{0.33\textwidth}
	\begin{center}
	\textbf{Cas 1}\\
		\begin{Geometrie}[CoinHD={(5u,5u)}, TypeTrace="MainLevee"]
  		pair A,B,C,D,E,F,G;
  		A=u*(1.5,4);
  		B=u*(1,1);
  		C=u*(4,1);
  		D=u*(4.5,2);
  		E=u*(3.5,3.5);
  		marque_s:=marque_s/3;
  		trace polygone(A,B,C,D,E);
  		trace Codelongueur(A,B,B,C,2);
  		trace Codelongueur(A,E,E,D,D,C,3);
		label.ulft(btex A etex, A);
		label.llft(btex B etex, B);
		label.lrt(btex C etex, C);
		label.rt(btex D etex, D);
		label.urt(btex E etex, E);
  		\end{Geometrie}
	\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.33\textwidth}
	\begin{center}
	\textbf{Cas 2}\\
		\begin{Geometrie}[CoinHD={(5u,5u)}, TypeTrace="MainLevee"]
  		pair R,S,T,U,V;
  		marque_s:=marque_s/3;
  		R=u*(1.5,4.5);
  		S=u*(3,3.5);
  		T=u*(4,0.5);
  		U=u*(2,1.5);
  		V=u*(1,2);
  		trace chemin(U,S,R,V,T,S);
  		trace Codelongueur(R,S,S,U,S,T,3);
  		trace codeperp(U,V,R,8);
  		trace codeperp(V,R,S,8);
		label.ulft(btex R etex, R);
		label.top(btex S etex, S);
		label.rt(btex T etex, T);
		label.llft(btex U etex, U);
		label.llft(btex V etex, V);
  		\end{Geometrie}
	\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.33\textwidth}
	\begin{center}
	\textbf{Cas 3}\\
		\begin{Geometrie}[CoinHD={(6u,6u)}, TypeTrace="MainLevee"]
  		pair P,O,L,M,N;
  		marque_s:=marque_s/3;
  		P=u*(1,5);
  		O=u*(1,3);
  		L=u*(2,4);
  		M=u*(4,4);
  		N=u*(3.5,1.5);
  		trace chemin(O,L,P,O,N,M,L,N);
  		trace Codelongueur(P,L,L,O,O,P,2);
  		trace Codelongueur(L,M,M,N,N,L,3);
  		trace codeperp(O,L,N,8);
		label.top(btex P etex, P);
		label.llft(btex O etex, O);
		label.top(btex L etex, L);
		label.urt(btex M etex, M);
		label.lrt(btex N etex, N);
  		\end{Geometrie}
	\end{center}
\end{minipage}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{center}
\begin{Geometrie}[CoinHD={(12u,8u)}]
  	pair A,B,C,J,I,K;
  	A=u*(6,4);
	B=u*(11,4);
  	C=u*(6,7);
  	trace polygone(A,B,C);
  	trace codeperp(C,A,B,8);
  	trace cotationmil(A,B,-5mm,20,btex \Lg{5} etex);
  	trace cotationmil(A,C, 5mm,20,btex \Lg{3} etex);
  	trace parallele(A,B,C);
  	trace parallele(A,C,B);
  	J=parallele(A,B,C) intersectionpoint parallele(A,C,B);
  	trace parallele(B,C,A);
  	I=parallele(A,B,C) intersectionpoint parallele(B,C,A);
  	K=parallele(A,C,B) intersectionpoint parallele(B,C,A);
	label.llft(btex A etex, A);
	label.rt(btex B etex, B);
	label.top(btex C etex, C);
	label.urt(btex J etex, J);
	label.top(btex I etex, I);
	label.rt(btex K etex, K);
	trace polygone(I,J,K);
\end{Geometrie}
\end{center}
\begin{enumerate}
	\item[\textbf{2)}] Les droites $(CA)$ et $(JB)$ sont parallèles. Les droites $(AB)$ et $(CA)$ sont perpendiculaires. Donc les droites $(AB)$ et $(JB)$ sont perpendiculaires.\\
	Les droites $(AB)$ et $(CJ)$ sont parallèles. Les droites $(AB)$ et $(JB)$ sont perpendiculaires. Donc les droites $(CJ)$ et $(JB)$ sont perpendiculaires.\\
	Ainsi le triangle $IJK$ est un triangle rectangle en $J$.
\end{enumerate}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{center}
\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,15u)}]
  	pair A,B,C,D,E,F,G,H,I;
  	A=u*(1,1);
	B=u*(13,1);
  	C=cercles(A,12u) intersectionpoint cercles(B,12u);
  	trace polygone(A,B,C);
  	D=segment(A,B) intersectionpoint cercles(A,3u);
  	marque_p:="croix";
  	pointe(D);
  	E=parallele(B,C,D) intersectionpoint droite(A,C);
  	trace segment(D,E) dashed evenly withcolor red;
  	F=parallele(A,B,E) intersectionpoint droite(B,C);
  	trace segment(E,F) dashed evenly withcolor red;
  	G=parallele(A,C,F) intersectionpoint droite(A,B);
  	trace segment(F,G) dashed evenly withcolor red;
  	H=parallele(B,C,G) intersectionpoint droite(A,C);
  	trace segment(G,H) dashed evenly withcolor red;
  	I=parallele(A,B,H) intersectionpoint droite(B,C);
  	trace segment(H,I) dashed evenly withcolor red;
  	trace segment(I,D) dashed evenly withcolor red;
	label.lft(btex A etex, A);
	label.rt(btex B etex, B);
	label.top(btex C etex, C);
	label.bot(btex D etex, D);
\end{Geometrie}
\end{center}
\begin{enumerate}
	\item[\textbf{3)}] La balle revient bien au point de départ après $5$ rebonds.\\
	\\
	\textbf{Ouverture} : On peut faire le même exercice avec le point $D$ placé à \Lg{4}, \Lg{5} et \Lg{6} du point $A$.
\end{enumerate}






\end{document}